係依家 big data 資訊年代 hku im 算係未比人發現嘅平民神科

Bsc(Im) Information management 雖然係 under education fac ，其實都算幾 IT 。雖然原意係比人將來做圖書館助理/搞下 e-learning。讀完 information management 除咗中小學 e-learning/ICT教師/圖書館技術人員，仲可以投身 data science/fintech 行業 。算係進可攻退可守嘅科黎。重點係收分唔高，但前途無可限量。

core courses:
Information management foundations (6 credits)
Information retrieval (6 credits)
Project management (6 credits)
Database systems (6 credits)
Information society issues and policy (6 credits)
Information organisation and content management (6 credits)
Professional experience (6 credits)
Project (6 credits)

都係一半 technical 嘢 e.g. database system (即係寫下 SQL) / information retrieval ，又有文科 e.g. information society issues 。到 intern/grad interview 時無論 technical test 定吹水都可以輕鬆應付

electives:
Knowledge management (6 credits)
Digital libraries: principles and applications (6 credits)
Records management (6 credits)
User-based systems analysis (6 credits)
Data warehousing and data mining (6 credits)
Electronic commerce (6 credits)
Web development, users and management (6 credits)
Management information systems (6 credits)
Fundamentals of object-oriented programming (6 credits)
Multimedia and human-computer interaction (6 credits)
Introduction to statistics and quantitative data analysis (6 credits)

比 computer science 更著重 practical issue 同埋都幾 tech 下。Human computer interface 同 data warehousing 都係近年熱門技能

edu好似雞雞地

Push

pull